<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>博文雅集</title><link>http://ygmpkk.com/</link><description></description><atom:link href="http://ygmpkk.com/feeds/Think.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 17 Jun 2013 00:00:00 +0800</lastBuildDate><item><title>对话守则</title><link>http://ygmpkk.com/2013-6-17-dialogue.html</link><description>&lt;h1&gt;对话守则&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;1.对话的目的是寻求真理，不是为了斗争。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.不做人身攻击。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.保持主题。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.辩论时要用证据。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.不要坚持错误不改。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6.要分清对话与只准自己讲话的区别。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.对话要有记录。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8.尽量理解对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天气有点热，班车换了停放的位置。今天班车怎么换到这里停呢？我很好奇的问。
班车司机回答说，那里面施工，不好停放，就停放在外面了。
这样就聊起来了，你老家是哪里的呀？到这里上班多久了呀？
你工资多少呀等等之类的询问式的聊天；对于这样的聊天我总是觉得是不必要的，
这些我只要回答地点、时间、数字，结果就显而易见，对于显而易见的东西不必要有太多的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个很久没有见到的姨妈来上海，是因为她的儿子生病了，
有一次我妈和我去医院看望他，我妈在对他说的话是带有关心，
首先是询问情况，在了解情况之后，提出一些建议，建议改变饮食习惯，作息习惯等等。
对于这样的对话，是有益的，且不管建议的最终效果如何，起码能够提供帮助。
然后那个姨妈就问我，最近上班干嘛呀，工资多少呀，切换到这样的话题了，
这样的谈话在我来看是多余的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对话的目的应该使双方都受益，有些对话能够迫使你思考，在交谈的时候，
会发现一些未曾考虑到的方面在被对方提问的时候而加以思考。
今天和一个同事聊到Erlang编程语言，我对函数式的语言略有了解，
而Erlang是公司在新一代的项目中使用到；
但是关于这方面的资料很少，在交谈的时候会有一些疑问，
程序运行在机器上，依然受到cpu的限制，cpu的运行是流水线的状态，
而Erlang则是对并行支持非常的好。
Erlang是如何实现并发的呢？
多核之间的通信是同步的还是异步的？
如果是命令式的编程方式，很容易理解，
时代已经变了，从单核到多核以及众核，从单cpu到多cpu以及众cpu，
从单机到分布式计算，高并发的网络请求；
这些转变使得以前的编程语言不能完全的发挥机器的性能。
计算机的某个技术出现，是为了解决某个特定的问题而生的，
Erlang也是如此。对于这样的对话，令人思考，并且得到一些思想上的进步；
我很喜欢。对于仅仅获取一个数字一个日期一个地点的对话，
这样高深的对话是很好的。或许别人会觉得这样也太无趣了吧。Hey，伙计，保持幽默，情况会大不一样。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">timothy</dc:creator><pubDate>Mon, 17 Jun 2013 00:00:00 +0800</pubDate><guid>tag:ygmpkk.com,2013-06-17:2013-6-17-dialogue.html</guid><category>think</category></item><item><title>乞丐的危机</title><link>http://ygmpkk.com/2013-05-28-a-beggars-crisis.html</link><description>&lt;p&gt;每天上班经过闵行莲花路的地铁站，那里总是会看到有人在行乞，躺在地上，
面前放一个盛装别人施舍钱的容器。一眼就能看出，里面大部分都是硬币，而且数量不多。
有人非权威的统计过，乞丐以每小时10元的收入来算，并不比工薪的人少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而以目前的趋势，数字支付将逐渐代替现金支付，也就说，随身携带现金的人会越来越少，
如果不是非常必要，我也不想带那么多的现金。如果每天经过地铁站的人，都不携带
现金，那么那些乞丐也就失业了。要想继续在乞丐的事业混下去他们必须跟上时代的潮流，
把以前装钱的容器加上POS机，并支付宝账号，或者装置NFC近距离支付。
这样的时代会发生什么变化呢？所有的资金流动完全是数字的变动而已，
不禁令人唏嘘，如果是实名制绑定的支付卡，银行或者金融结构就能够捕获到所有的交易
记录。一个乞丐的收入，经过金融机构的数据分析之后也就明了了。
不要说乞丐，我想大部分人都不愿意被人知道所有的交易记录。何况那些人有很对灰色部分
的收入呢（你懂的）。如果是匿名的支付卡，支付的记录仅仅是个ID号，
而金融机构不知道你说谁，仅仅知道这个ID号有交易而已，这交易并不会对个人造成一些
隐私的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起信用卡或借记卡之类的实名制绑定的交易卡，我喜欢想上海公交这样的交通一卡通。
更喜欢香港的八达通卡，不仅仅在坐车可以刷卡，支持八达通卡的商家也可以刷卡，
还有我看到香港的自动贩卖机都支持八达通卡，办理也方便，充钱就可以。
在现金支付的时代，我们的交易仅仅是个人与商家之间的交易，记录仅仅在商家那边，
他也仅仅知道有一个商品卖给了一个买家；在实行会员卡之后，就知道了一个商品卖给了
一个具体的买家；在银行卡支付，不仅商家知道是你买了某个商品，银行也知道你与那个
商家有过交易，他就会伺机与商家合作，提前透支你的资金，不断的想你发送某某商家的
优惠。难道有人不知道优惠的商品也是需要钱来买的吗。对于大多数人来说，往往只需要
购买需要的商品，而非那些想要的。但是在银行方面的介入，想方设法的让你为想要的
商品买单，不知道真相的人来感动流涕的谢谢银行，其实这没有必要，“作工的得工价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数字支付的时代，谁为隐私买单？给乞丐的施舍，也许地球人都知道你刚刚给那个
可怜的乞丐一块钱。也许在屏幕的另一端的那个人盯着屏幕骂道：“这个小气鬼”。
“左手所行的不可让右手知道”。没有隐私的时代，人人都是一张透明的纸。
也许有人说，我的隐私不值钱。的确，普通人的隐私值几毛钱呢？如果有一点名气的人
他们就要为隐私买单；在现金支付的时代，我不担心商家会泄漏我的数据，因为没有数据。
但是在数字支付的时代，并且绑定实名制的卡。就不得不担心这个问题了。&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">timothy</dc:creator><pubDate>Tue, 28 May 2013 00:00:00 +0800</pubDate><guid>tag:ygmpkk.com,2013-05-28:2013-05-28-a-beggars-crisis.html</guid><category>think</category><category>economy</category></item><item><title>放小长假的感想</title><link>http://ygmpkk.com/2013-5-2-5-1-holiday.html</link><description>&lt;p&gt;好好的周末，硬是这样被拆开，周六、周日上班，周一、周二、周三放假，仅仅为了把5月1号给凑一起，而这样的例子在2013年特别多，这是就是中国特色。我五一哪里也没去，在家写了2天程序，第3天去运动了。如果仔细思考，不免心里一颤。为什么呢？请继续往下看。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;扩大内需&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;扩大内需，经济学名词，即扩大某经济体内部的需求。内需，即内部需求，包括投资需求和消费需求两个方面。扩大内需，就是要通过发行国债等积极财政货币政策，启动投资市场，通过信贷等经济杠杆，启动消费市场，以拉动经济增长。对我国这样一个发展中大国来说，拉动经济增长的最主要力量仍然是国内需求，这是我国经济发展的坚实基础。--摘自&lt;a href="http://wiki.mbalib.com/wiki/%E6%89%A9%E5%A4%A7%E5%86%85%E9%9C%80"&gt;MBA智库百科&lt;/a&gt;。也在&lt;a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%89%A9%E5%A4%A7%E5%86%85%E9%9C%80%E5%8D%81%E9%A1%B9%E6%8E%AA%E6%96%BD"&gt;维基百科&lt;/a&gt;上看到关于扩大内需的举措。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从这里不难看出，政府鼓励内部生产，内部消费；这样使GPD的数字看起来很好的样子，如果仅仅是这样，那事情也太简单了；经济的发展依靠消费，也就是说你消费的越多，经济的发展也越快，若是产能过剩，也就得不偿失；再者，全球经济危机之下，出口量减少很多，工厂源源不断的生产着，也就需要人来消费掉，于是政府就鼓励刺激消费，不仅如此，这些年的货币发行量(图1)可以看出（其实也很难看出，因为货币发行量只有政府知道，民众对这一无所知），政府在大量的发行货币，这些货币投放在市场上，谁来消化掉？这些都是老百姓来给他消化掉的，消化的途径就是通过一些补贴、公共长假等刺激消费。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图1：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="货币发行量" src="./statics/cny.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些年的人民币升值的趋势，看下图：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="美元兑人民币汇率4年趋势图" src="./statics/usdcny2010-2013.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几年美元兑换人民币的汇率持续走低，对此不发表任何意见，等有足够的证据在说这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在知道为什么这些假期（元旦、清明、五一、端午等等）要凑在一块放假吗，知道为什么高速公路在节日免费开放吗？就是要你掏钱消费，再回到政府那里，然后进入金库，本来100元进去的，200元出来，又投放在市场上。不断循环，神不知鬼不觉。（PS：个人臆测，并无实际根据，哈哈哈）&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">timothy</dc:creator><pubDate>Wed, 01 May 2013 00:00:00 +0800</pubDate><guid>tag:ygmpkk.com,2013-05-01:2013-5-2-5-1-holiday.html</guid><category>Think</category></item></channel></rss>